Разница между var, let, const состоит в следующем:
Переменная, объявленная через ключевое слово var, видна в пределах всей функции.   

Объявление переменной через var является более устаревшим способом и его использование в новых скриптах считается плохой практикой. При больших объемах информации и, соответственно в объемном коде, легко допустить ошибку при использовании переменной, объявленной через var. 

Вместо var используют let, которая видна исключительно в пределах определенного блока {...}.
 
const имеет такую же как в let область видимости, однако не может быть переприсвоена, но может быть изменена.

Переменные let и var могут быть переприсвоены.
